%-----------------------------------------------------------
\subsubsection{En automóvil}
%-----------------------------------------------------------

Esta modalidad fue realizada haciendo uso de un automóvil donde el usuario que portaba la aplicación Hunter y recolectó datos mediante el modo exteriores. Al igual que el modo motocicleta, el automóvil no ejerció algún cambio forzado en la velocidad para tomar estos datos. 

También existen zonas donde se realizan varios escaneos en un mismo punto, como la motocicleta, un automóvil debe respetar las señales de transito y semáforos, por ende existen esos puntos en la trayectoria donde la velocidad es cero. 

La velocidad promedio para este modo disminuyó significativamente a unos 2,5 m/s, esto debido a que el modo motocicleta se podía ejercer una trayectoria para adelantar automóviles. Esta maniobra no es posible con un automóvil y esto hace que la velocidad a la que se traslada el automóvil sea mas baja. 

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{llllll}
\hline
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Escaneos                & APs        & Max. Potencia               & Min. Potencia   & Mediana      & Velocidad Prom.           \\ \hline
\multicolumn{1}{c}{314} & \multicolumn{1}{c}{536} & \multicolumn{1}{c}{-46 dBm} & \multicolumn{1}{c}{-92 dBm} & \multicolumn{1}{c}{-82 dBm} & \multicolumn{1}{c}{2,5 m/s}\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Resultados generales del Experimento. Modo: en automóvil.}
\end{table}


%----------------------------
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-carro}
   \caption{Puntos de Acceso descubiertos por Escaneo.}
   \label{fig:auto_recoleccion_aps1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdas3}
   \caption{Comportamiento de Celdas. Lugar: Centro de Mérida. Modo: en automóvil.}
   \label{fig:auto_recoleccion_aps2}
\end{subfigure}
\caption{Recolección de punto de acceso desde un automóvil.}
\label{fig:auto_recoleccion_aps}
\end{figure}
%----------------------------

La Figura~\ref{fig:auto_recoleccion_aps} nos muestra el número de APs percibidos y las celdas creadas. Notese que al comparar la Figura~\ref{fig:auto_recoleccion_aps1} con la Figura~\ref{fig:auto_recoleccion_aps2} el número de APs crece desde la captura en auto, pues la velocidad es menor.   


%------- celdas mapa
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{recorridoauto1}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Celdas Encontradas: 17.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{recorridoauto2}
   \caption{Algoritmo: PPS. Celdas Encontradas: 25.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de las Celdas en Mapa. caso de estudio: casco central Mérida, Estado Mérida. Modo: en automóvil. Condición de celda: 10\%.}
\end{figure}
%------- /celdas mapa

%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidadcarrocapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Celdas Encontradas: 17.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidadcarropps}
   \caption{Algoritmo: PPS. Celdas Encontradas: 25.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el caso de estudio: casco central Mérida, Estado Mérida. Modo: en automóvil. Condición de celda: 10\%.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /celdas potencia


%---------------------------comportamiento Celdas
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldascarrocapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Comportamiento de Celdas.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldascarropps}
   \caption{Algoritmo: PPS. Comportamiento de Celdas.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Comportamiento de Celdas para una topología espontánea. Modo: en automóvil.}
\label{fig:auto_comportamiento_celdas}
\end{figure}
%------------------------------

%---------------------------frecuencia Celdas
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdascarrocapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdascarropps}
   \caption{Algoritmo: PPS.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Función distribución de frecuencias de celdas para topología encontrada en modo Automóvil.}
\label{fig:auto_dist_celdas}
\end{figure}
%------------------------------

La Figura~\ref{fig:auto_comportamiento_celdas} muestra la dinámica de la creación de celdas según la condición y el algoritmo. Notese que similar a los otros casos, el cambio en la velocidad de recolección, entre 2 m/s y 4 m/s no afecta significativamente la creación de celdas. Esto se debe a que al variar la velocidad se tiene siempre una distribución similar de celdas (a nivel de potencia) en el recorrido. De forma similar, la Figura~\ref{fig:auto_dist_celdas} muestra como el algoritmo PPS agrupa de manera mas predecible las celdas según el tamaño para cierta condición. Finalmente, la Figura~\ref{fig:auto_dist_potencia} muestra la distribución de potencia haciendo notar la lejanía de los AP percibidos. 


%---------------------------frecuencia Potencia
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{potenciaCarro}
\label{}
\caption{Función Distribución de Potencias para la topología encontrada en modo Automóvil.}
\label{fig:auto_dist_potencia}
\end{figure}
%------------------------------



\newpage